<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TAYU-TAYU.ME</title>
    <link>https://www.tayu-tayu.me/</link>
    <description>Recent content on TAYU-TAYU.ME</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2021 13:52:27 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.tayu-tayu.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ZOOM H2nの設定</title>
      <link>https://www.tayu-tayu.me/post/2021-02-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 13:52:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tayu-tayu.me/post/2021-02-02/</guid>
      <description>バイク車載動画撮影時のZOOM H2nの設定メモ
   メニュー 設定値     ゲイン 2   録音モード MS STEREO S+6   LO CUT ON   COMP/LIMITER COMP1(GENERAL)   AUTO GAIN OFF   REC FORMAT WAV44.1kHz/16bit    この設定で、ウィンドスクリーンをつけてズボンの後ろポケットに入れる。 ＭＳ側マイクが外側に来るよう（＝ディスプレイが内側）な向きで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アニメ視聴履歴</title>
      <link>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-23-anime2020/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 23:10:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-23-anime2020/</guid>
      <description>アニメを趣味にしてから丸11年が経過した。
何でも記録に残したがる性分なので、アニメの視聴履歴も11年間欠かさず記録している。
記録に使用しているツールは以下の2つ。
サービス終了の可能性が少ないかどうかで使用ツールを選んでいる。
 Googleカレンダー OneNote  以下、それぞれのツールの使用方法。
Googleカレンダー 日ごとの視聴履歴を記録。
「何日に」「どの作品の」「何話を」観たのかを入力している。
Googleカレンダーの入力方法（昨年9月）。アニメに限らず、映画・ドラマ・ゲームなど娯楽コンテンツすべてを入力している。Googleカレンダーのメリットは以下の通り。
 月、週の全体的な視聴時間を視覚的に把握できる 何話まで観たかの確認が出来る IFTTT やホームスピーカー等、連携の拡張性に富んでいる（将来的に入力方法の改善が見込める）  OneNote 作品ごとの視聴期間を記録。
「どの作品を」「いつ観始めて」「いつ観終わったのか」を入力している。
OneNoteの入力方法後から見直しやすくする為、年単位でノートを分けている。
ただのテキスト情報なので OneNote 以外でも問題ないが、日記や仕事のメモを OneNote で管理しているため、統一したかった。
大体その年の放送作品が並ぶため、社会人になったばかりの頃の飲み会では同期とのオタク昔話で重宝した。今は昔。
　最後に、管理方法の変遷
 2009年：紙のカレンダーに手書き 2010年～2016年5月25日：Evernote 2016年5月26日～2017年3月20日：OneNote 2017年3月21日～現在：OneNote＋Googleカレンダー  　以上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイキュー!!</title>
      <link>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-22-haikyu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:05:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-22-haikyu/</guid>
      <description>1週間で最新話まで一気見した過去にリアルタイムで1期は観ていて原作も21巻あたりまでは読んでいたが、話をほとんど忘れていたので最初から見直した。
細かい描写が丁寧なアニメで、自分がバレー経験者なのもあって感動しきりだった。
特に感動したのは、音。スキール音(床とシューズが擦れる音)が当然のように漏れなく当てられているし、ボールがネットにかかる音もリアル。 また、大会を勝ち進んで会場が変わった際の設備の変わり具合も良い。大きな会場に行くと良い設備が増え、またホイッスル音も変わる。それがしっかり描写されていた。（複数面のコートで試合を行う場合はコート毎にホイッスルの音を変えるはずだが、その描写はなかった気がする。そもそも複数コートの試合を同時に描写していなかったからかもしれないが。）
作画もとても良かった。アニメ制作会社は「Production I.G」。進撃の巨人などもこの会社。要所要所の得点シーンが最高。床にアクションカメラを置いたようなアングルがよく使われていた。「このシーン簡単じゃないよな～」というシーンが2話に1回くらいあった。
まだ4期が放送中なので、続きが待ち遠しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゴーストオブツシマ</title>
      <link>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-17-ghostoftsushima/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 13:42:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-17-ghostoftsushima/</guid>
      <description>二周目スタート時の難易度選択画面。「万死＋」を選択した。マルチモードの実装や強くてニューゲームなど、既にクリア済みのユーザも楽しめるようなアップデートが来た。
PlayStation Plusに加入していないため、マルチモードは暫く様子見。周りの評判が良ければ加入してプレイしてみようと思う。
強くてニューゲーム（ゲーム上では「二周目」という表記）では、防具や装飾品、札などはそのままに最初からプレイが可能らしい。また、二周目限定の要素が多いようで開始直後から新要素である商人（限定装飾品を販売している）が近くにいた。
暫く夜勤なのでまだまともにプレイ出来ていない。早く続きをやりたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香川</title>
      <link>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-13-travel-kagawa-01/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 22:01:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-13-travel-kagawa-01/</guid>
      <description>旅の目的 旅の目的は、寝台特急 サンライズ出雲・瀬戸に乗ること。
出雲は今年１月に行ったので、今回は「サンライズ瀬戸」に乗車。
目的地が異なるだけで、車両自体に大きな違いはない。
今回乗車したサンライズ瀬戸 旅の所感・気付き いきなりまとめ。
 寝台特急は特別な体験だった。そもそも仰向けになって電車の揺れを感じる機会なんてこれくらいしかない。 ただし揺れ方は普段乗っている鈍行列車と同じ。ほんのわずかに通勤ラッシュがフラッシュバックする。 やはり瀬戸内海は島が多い。ディスニーランドの山の感じがあった。 瀬戸大橋はでかい。 うどん店の営業時間は短い。うどん＝午前中に食べるものというカルチャー？ 直島はアートの島。展示作品が多いのですべて回ろうとすると１日潰れる。 小豆島は一人旅初心者には辛い。カップルばかりで緊張する。 観光スポットに「疲れたから行かない」は後悔する。死に物狂いで行くべき。 旅行中にTwitter出来るのは移動中のみ。今回はフェリーでしかツイートできなかった。   訪問した場所  直島  地中美術館 イワタコンフェクト 直島ダム ANDO MUSEUM 民宿石井商店 食堂 直島銭湯「I♥︎湯」   小豆島  寒霞渓 ロープウェイ エンジェルロード 小豆島オリーブ公園 中山千枚田 こまめ食堂 オリーブ温泉   香川県本島  栗林公園 ことひら温泉 御宿 敷島館（共立リゾート） めりけんや 高松駅前店   木太町駅   旅行前の準備 旅行前の準備をまとめる。
サンライズ瀬戸の乗車券・寝台特急券 購入 JR西日本の「e5489」で購入。
スマホから購入したので乗車車両の変更方法が分からず苦戦した。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログを作った</title>
      <link>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-12-build-personal-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 10:40:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tayu-tayu.me/post/2020-10-12-build-personal-blog/</guid>
      <description>トップページブログサービスを利用しても良かったが、勉強のため個人ブログにした。
GitHubでソース管理し、Netlifyでホスティングしている。
ドメインはRoute53で購入し、年額17$＋α。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
